懲教主任涉不滿調職 刑事恐嚇上司 獲撤控簽保守行為結案

患有焦慮症及燥鬱症的中年高級懲教主任，因不滿調職安排而在社交平台撰寫帖文，「警告」綽號「烏蠅明」的上司「你千祈咪調走我，如果唔係我一定吊高你冚家」，被控一項刑事恐嚇罪。考慮到她的健康狀況及在事主同意下，控方准以簽保守行為方式了結案件；被告須自簽一千元，守行為24個月，並要支付堂費500元，控罪則獲撤回。

被告盧毅（50歲）被控在去年7月23日，在香港某處威脅X會使其人身遭受損害，意圖使X受驚。

案情指，去年7月初，一名懲教署前高級監督發現被告在網上發文，惡意指控署方管理事宜；及後被告放假期間，署方內部商議將她調離勵敬懲教所 。被告得知事件後，同月23日在Facebook撰寫了一則上款為「烏蠅明」的公開帖文，表示：「收到風你密謀命令EX-PO(IT)發功喎，原來你想唔理我的要求調走我。我放兩星期大假，話你知，你千祈咪調走我，如果唔係我一定吊高你冚家」，並在下款表明「Sue Lo 警告你」。

該帖文配上了一張水晶相片，有人留言問「咁靚嘅咩嚟？」，被告回覆稱：「肛塞，名牌Sawasaki水晶製。用嚟塞住烏蠅個屎眼，希望佢不再痾爛屎」。據了解，帖文中的「烏蠅明」暗示懲教署署長胡英明。

前高級監督發現上述帖文後，將事件告知事主。事主擔心家人安全，遂報警求助。警方於同月28日到被告住所搜查及作出拘捕。

狗咬狗

笑死
話左紀律部隊啲政治手段最撚癲
通過篤鳩你既都係自己友

據了解，帖文中的「烏蠅明」暗示懲教署署長胡英明。

好名好名

鄧炳強=曱甴強
烏蠅曱甴

想睇Po 有冇cap 圖

高級懲教主任再上已經係總懲教主任,位少

又一條升到max就呃白卡做vip
如果唔係郁到大狗烏蠅明未必出事

該帖文配上了一張水晶相片，有人留言問「咁靚嘅咩嚟？」，被告回覆稱：「肛塞，名牌Sawasaki水晶製。用嚟塞住烏蠅個屎眼，希望佢不再痾爛屎」。

搏拎白卡做 vip

上公務員secret好多呢啲佢地自己人先明既term

高級波板係做植物官架
白卡vip尼級應該做唔到

烏蠅明曱甴強 紀律部隊wo

刑事恐嚇坐館應該死硬

都無阻嚇性既刑罰

伙記

驚渠爆大鑊，搜行為算數
如果係強國，一早被自殺

守行為？咁都唔洗坐

連自己人都俾個咁嘅朵佢都知呢位国安委委員係乜料啦

烏蠅明

鬼打鬼係部門文化來

白卡vip有咩做